.. _mod_wsgi-deployment:

Настройка mod_wsgi (Apache) для Flask
=====================================

Если у вас веб-сервер `Apache`_, рекомендуется использовать `mod_wsgi`_.

.. admonition:: Предварительная проверка

   Удостоверьтесь, что все вызовы ``app.run()`` в файле приложения
   находятся внутри блока ``if __name__ == '__main__':`` или вынесены в
   отдельный файл.  Просто убедитесь в отсутствии подобных вызовов,
   потому что если вы решили воспользоваться mod_wsgi для запуска
   приложения, то запускать локальный сервер WSGI не нужно.

.. _Apache: http://httpd.apache.org/

Установка `mod_wsgi`
--------------------

Если `mod_wsgi` ещё не установлен, его можно установить с помощью менеджера
пакетов или собрать самостоятельно.  В `инструкции по установке`_ mod_wsgi
описывается установка из исходных текстов в UNIX-системах.

Если вы используете Ubuntu/Debian, можно воспользоваться apt-get:

.. sourcecode:: text

    # apt-get install libapache2-mod-wsgi

На FreeBSD `mod_wsgi` можно установить сборкой из порта `www/mod_wsgi` или
при помощи pkg_add:

.. sourcecode:: text

    # pkg_add -r mod_wsgi

Если используется pkgsrc, можно установить `mod_wsgi`, собрав из пакета
`www/ap2-wsgi`.

Если случится ошибка сегментации дочернего процесса после первой
перезагрузки apache, можно спокойно проигнорировать её.  Просто
перезапустите сервер.

Создание файла `.wsgi`
----------------------

Для запуска приложения нужен файл `yourapplication.wsgi`.  Этот файл
содержит код, выполняемый `mod_wsgi` для получения объекта приложения
Объект с именем `application` в этом файле будет использоваться в качестве
приложения.

Для большинства приложений будет достаточно такого файла::

    from yourapplication import app as application

Если у вас нет фабричной функции для создания приложений, но есть
экземпляр-одиночка, можно просто импортировать его как `application`.

Сохраните этот файл где-нибудь, где сможете его найти (например, в
`/var/www/yourapplication`) и удостоверьтесь, что `yourapplication` и все
используемые им библиотеки находятся в списке путей загрузки python.  Если
вы не хотите делать его общедоступным для всей системы, воспользуйтесь
`виртуальным экземпляром python`_.  Помните, что при этом вам нужно будет
установить ваше приложение внутрь virtualenv.  Или можно отредактировать
переменную path внутри `.wsgi` перед импортом::

    import sys
    sys.path.insert(0, '/path/to/the/application')

Настройка Apache
----------------

Наконец, нужно создать файл с настройками Apache для запуска приложения.
В следующем примере мы говорим `mod_wsgi` выполнить приложение от имени
отдельного пользователя в целях безопасности:

.. sourcecode:: apache

    <VirtualHost *>
        ServerName example.com

        WSGIDaemonProcess yourapplication user=user1 group=group1 threads=5
        WSGIScriptAlias / /var/www/yourapplication/yourapplication.wsgi

        <Directory /var/www/yourapplication>
            WSGIProcessGroup yourapplication
            WSGIApplicationGroup %{GLOBAL}
            Order deny,allow
            Allow from all
        </Directory>
    </VirtualHost>

Замечание: WSGIDaemonProcess не реализован в Windows и Apache не запустится
с указанной выше конфигурацией.  В системе Windows эти строки нужно удалить:

.. sourcecode:: apache

	<VirtualHost *>
		ServerName example.com
		WSGIScriptAlias / C:\yourdir\yourapp.wsgi
		<Directory C:\yourdir>
			Order deny,allow
			Allow from all
		</Directory>
	</VirtualHost>

За более подробной информацией обратитесь к странице `mod_wsgi wiki`_.

.. _mod_wsgi: http://code.google.com/p/modwsgi/
.. _инструкции по установке: http://code.google.com/p/modwsgi/wiki/QuickInstallationGuide
.. _виртуальным экземпляром python: http://pypi.python.org/pypi/virtualenv
.. _mod_wsgi wiki: http://code.google.com/p/modwsgi/wiki/

Решение проблем
---------------

Если приложение не запускается, попробуйте следующие решения:

**Проблема:** приложение не запускается, в журнале ошибок появляется
    сообщение SystemExit ignored
    Произошёл вызов ``app.run()`` в файле вашего приложения, в котором не
    было предохранительного условия ``if __name__ == '__main__':``.  Либо
    удалите из файла этот вызов :meth:`~flask.Flask.run`, либо поместите
    его в отдельный файл `run.py`, либо поместите его в подобный блок if.

**Проблема:** приложение сообщает об ошибках доступа
    Возможно это вызвано тем, что ваше приложение работает от неправильного
    пользователя.  Проверьте, что каталоги, к которым необходим доступ из
    приложения, имеют правильные разрешения, а приложение запущено от
    правильного пользователя (параметры ``user`` и ``group`` в директиве
    `WSGIDaemonProcess`).

**Проблема:** приложение завершается с выводом сообщения об ошибке
    Помните, что mod_wsgi запрещает делать что-либо с :data:`sys.stdout` и
    :data:`sys.stderr`.  Можно выключить эту защиту, прописав в
    конфигурации следующую настройку:

    .. sourcecode:: apache

        WSGIRestrictStdout Off

    Или можно заменить стандартный вывод в файле .wsgi на другой поток:

        import sys
        sys.stdout = sys.stderr

**Проблема:** доступ к ресурсам приводит к ошибкам ввода-вывода
    Возможно ваше приложение является символической ссылкой на один из
    файлов .py, находящихся в каталоге пакетов сайта.  Такой приём не
    работает, поэтому удостоверьтесь, что поместили каталог в пути поиска
    python или преобразуйте ваше приложение в пакет.

    Причина заключается в том, что имя файла модуля используется для
    поиска ресурсов, а в случае символической ссылки будет использоваться
    неправильное имя файла.

Поддержка автоматической перезагрузки
-------------------------------------

Чтобы облегчить работу инструментов установки, можно включить поддержку
автоматической перезагрузки.  Когда файл `.wsgi` изменится, `mod_wsgi`
перезагрузит для нас все процессы демона.

Для этого просто добавьте следующие директивы в раздел `Directory`:

.. sourcecode:: apache

   WSGIScriptReloading On

Работа с виртуальными окружениями
---------------------------------

Польза от виртуальных окружений заключается в том, что они позволяют не
устанавливать необходимые зависимости на уровне всей системы, что
позволяет достичь большего контроля над используемыми пакетами.  Если вы
решили воспользоваться виртуальным окружением совместно с mod_wsgi, нужно
слегка изменить файл `.wsgi`.

Добавьте следующие строки в начало файла `.wsgi`::

    activate_this = '/path/to/env/bin/activate_this.py'
    execfile(activate_this, dict(__file__=activate_this))

Эти строки настроят пути загрузки в соответствии с настройками
виртуального окружения.  Помните, что это должен быть абсолютный путь.

`Оригинал этой страницы <http://flask.pocoo.org/docs/deploying/mod_wsgi/>`_